let questions = [



    {



        numb: 1,

        question: "Coloque o acento na palavra correta: Palavra: 'bebe'",

        answer: "bebê",

        options: [

            "bebé",

            "bebê",

            "bêbe",

            "bebè"

        ]

    },

    {

        numb: 2,

        question: "Escreva a palavra corretamente acentuada: Palavra: 'pais'",

        answer: "país",

        options: [

            "páis",

            "país",

            "pãis",

            "pais"

        ]

    },

    {

        numb: 3,

        question: "Identifique a acentuação: Palavra: 'maquina'",

        answer: "máquina",

        options: [

            "máquína",

            "máquiná",

            "máquina",

            "maquína"

        ]

    },

    {

        numb: 4,

        question: "Complete a palavra com o acento correto: Palavra: 'acoes'",

        answer: "ações",

        options: [

            "acoés",

            "açõés",

            "ações",

            "açoes"

        ]

    },

    {

        numb: 5,

        question: "Reescreva a palavra com a acentuação adequada: Palavra: 'relogio'",

        answer: "relógio",

        options: [

            "relógio",

            "relógío",

            "rélogio",

            "relógiô"

        ]

    },

    {

        numb: 6,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento: Palavra: 'exercito'",

        answer: "exército",

        options: [

            "éxercito",

            "exercíto",

            "exércîto",

            "exército"

        ]

    },

    {

        numb: 7,

        question: "Escreva a palavra acentuada corretamente: Palavra: 'mapa'",

        answer: "mapá",

        options: [

            "mápá",

            "mapá",

            "mápa",

            "mapeá"

        ]

    },

    {

        numb: 8,

        question: "Indique a posição correta do acento: Palavra: 'rapida'",

        answer: "rápida",

        options: [

            "rápída",

            "rápída",

            "rápida",

            "rápiâda"

        ]

    },

    {

        numb: 9,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento: Palavra: 'agua'",

        answer: "água",

        options: [

            "agua",

            "água",

            "águá",

            "agúa"

        ]

    },

    {

        numb: 10,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento: Palavra: 'lingua'",

        answer: "língua",

        options: [

            "língua",

            "lingua",

            "linguá",

            "líguá"

        ]

    },

    {

        numb: 11,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento: Palavra: 'heroi'",

        answer: "herói",

        options: [

            "héroi",

            "herói",

            "heroí",

            "heroi"

        ]

    },

    {

        numb: 12,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'musica':",

        answer: "música",

        options: [

            "musica",

            "múzica",

            "mùsica",

            "música"

        ]

    },

    {

        numb: 13,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'jiboia':",

        answer: "jibóia",

        options: [

            "jiboia",

            "jíboia",

            "jibóia",

            "jiboía"

        ]

    },

    {

        numb: 14,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'medico':",

        answer: "médico",

        options: [

            "medico",

            "médíco",

            "mèdico",

            "médico"

        ]

    },

    {

        numb: 15,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'sabio':",

        answer: "sábio",

        options: [

            "sabio",

            "sábio",

            "sàbio",

            "sábío"

        ]

    },

    {

        numb: 16,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'torax':",

        answer: "tórax",

        options: [

            "torax",

            "tôrax",

            "toráx",

            "tórax"

        ]

    },

    {

        numb: 17,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'obvio':",

        answer: "óbvio",

        options: [

            "obvio",

            "òbvio",

            "óbvío",

            "óbvio"

        ]

    },

    {

        numb: 18,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'onibus':",

        answer: "ônibus",

        options: [

            "onibus",

            "ôníbus",

            "ônibús",

            "ônibus"

        ]

    },

    {

        numb: 19,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'animo':",

        answer: "ânimo",

        options: [

            "animo",

            "ânímo",

            "ânîmo",

            "ânimo"

        ]

    },

    {

        numb: 20,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'comodo':",

        answer: "cômodo",

        options: [

            "comodo",

            "cômodô",

            "cômodo",

            "cômodo"

        ]

    },

    {

        numb: 21,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'matematica':",

        answer: "matemática",

        options: [

            "matemática",

            "matemátíca",

            "matématica",

            "matemátíca"

        ]

    },

    {

        numb: 22,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'armario':",

        answer: "armário",

        options: [

            "armário",

            "armárío",

            "ármario",

            "ármárîo"

        ]

    },

    {

        numb: 23,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'docil':",

        answer: "dócil",

        options: [

            "docíl",

            "dócil",

            "dóçil",

            "dòçil"

        ]

    },

    {

        numb: 24,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'acucar':",

        answer: "açúcar",

        options: [

            "açucar",

            "açúcar",

            "açúcár",

            "acúcar"

        ]

    },

    {

        numb: 25,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'analogico':",

        answer: "analógico",

        options: [

            "analogico",

            "analógico",

            "analógíco",

            "analógiço"

        ]

    },

    {

        numb: 26,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'parabens':",

        answer: "parabéns",

        options: [

            "parabéns",

            "parabens",

            "parábens",

            "parâbens"

        ]

    },

    {

        numb: 27,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'celula':",

        answer: "célula",

        options: [

            "célula",

            "celúla",

            "cèlula",

            "cêlula"

        ]

    },

    {

        numb: 28,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'grafico':",

        answer: "gráfico",

        options: [

            "gráfico",

            "gráficô",

            "gràfico",

            "gráphico"

        ]

    },

    {

        numb: 29,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'acido':",

        answer: "ácido",

        options: [

            "acido",

            "ácído",

            "áçido",

            "ácìdo"

        ]

    },

    {

        numb: 30,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'cafe':",

        answer: "café",

        options: [

            "cafe",

            "cáfe",

            "cafè",

            "cafê"

        ]

    },

    {

        numb: 31,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'estrategia':",

        answer: "estratégia",

        options: [

            "estratégia",

            "estrátegia",

            "estratègia",

            "estrátegìa"

        ]

    },

    {

        numb: 32,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'lampada':",

        answer: "lâmpada",

        options: [

            "lâmpada",

            "lampada",

            "làmpada",

            "lâmpáda"

        ]

    },

    {

        numb: 33,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'manha':",

        answer: "manhã",

        options: [

            "manhã",

            "manha",

            "máñha",

            "mánhâ"

        ]

    },

    {

        numb: 34,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'ninguem':",

        answer: "ninguém",

        options: [

            "ninguem",

            "nínguem",

            "ningúem",

            "níngúem"

        ]

    },

    {

        numb: 35,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'oxigenio':",

        answer: "oxigênio",

        options: [

            "oxigenio",

            "oxigênio",

            "oxigéñio",

            "oxigêniô"

        ]

    },

    {

        numb: 36,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'rubrica':",

        answer: "rúbrica",

        options: [

            "rúbrica",

            "rubríca",

            "rùbrica",

            "rúbriça"

        ]

    },

    {

        numb: 37,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'urgente':",

        answer: "urgente",

        options: [

            "urgente",

            "úrgente",

            "urgénte",

            "urgênte"

        ]

    },

    {

        numb: 38,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'ciume':",

        answer: "ciúme",

        options: [

            "ciúme",

            "ciume",

            "ciùme",

            "cíume"

        ]

    },

    {

        numb: 39,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'espirito':",

        answer: "espírito",

        options: [

            "espírito",

            "espiríto",

            "espirito",

            "espíríto"

        ]

    },

    {

        numb: 40,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'ideia':",

        answer: "ideia",

        options: [

            "idéia",

            "ideia",

            "idêia",

            "idèia"

        ]

    },

    {

        numb: 41,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'juridico':",

        answer: "jurídico",

        options: [

            "jurídico",

            "juridico",

            "jurídíco",

            "jurídìco"

        ]

    },

    {

        numb: 42,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'lapis':",

        answer: "lápis",

        options: [

            "lápis",

            "lapis",

            "lápís",

            "lápîs"

        ]

    },

    {

        numb: 43,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'quimica':",

        answer: "química",

        options: [

            "química",

            "quimíca",

            "químíca",

            "quimica"

        ]

    },

    {

        numb: 44,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'rigido':",

        answer: "rígido",

        options: [

            "rígido",

            "rígiđo",

            "rìgido",

            "ríğido"

        ]

    },

    {

        numb: 45,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'tecnico':",

        answer: "técnico",

        options: [

            "técníco",

            "tecniço",

            "técnico",

            "técniço"

        ]

    },

    {

        numb: 46,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'util':",

        answer: "útil",

        options: [

            "utíl",

            "útil",

            "útíl",

            "ùtíl"

        ]

    },

    {

        numb: 47,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'veneno':",

        answer: "veneno",

        options: [

            "veneno",

            "vèneno",

            "véneno",

            "vêneno"

        ]

    },

    {

        numb: 48,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'zangado':",

        answer: "zangado",

        options: [

            "zangado",

            "zàngado",

            "zângado",

            "zàngâdo"

        ]

    },

    {

        numb: 49,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'cenoura':",

        answer: "cenoura",

        options: [

            "cenôura",

            "cenoura",

            "cènoura",

            "cênoura"

        ]

    },

    {

        numb: 50,

        question: "Marque o local onde deve ser colocado o acento na palavra 'historico':",

        answer: "histórico",

        options: [

            "historico",

            "histórico",

            "históríco",

            "histôrico"

        ]

    }

];
